稱「結束一黨專政」含意攻擊共產黨 譚耀宗：即係叫你收檔

新任全國人大常委、民建聯譚耀宗稱，日後提出「結束一黨專政」口號，可能違反國家憲法，甚至影響參選立法會資格。譚耀宗今日出席港台節目，指提出「結束一黨專政」口號的含意是中國無民主，是攻擊共產黨，直言「結束即係叫你收檔啦」。

譚耀宗指，「中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特徵」加入憲法的總綱，意味共產黨和中國特色的社會主義制度緊密聯繫，憲法不容許破壞社會主義制度。

他強調，「結束一黨專政」口號可能違反憲法並不是由他主動提出，而是在一個專訪中被記者問及。他又提到，當時被問及若參選人會否因提過「結束一黨專政」而無法參選，他指當時「無諗咁遠」，並說選舉主任會作決定。

在節目中譚被問及中國算不算一黨專政，他指提出「結束一黨專政」口號的人，其背後含意指中國無民主，認為口號是想結束或推翻共產黨，「結束即係叫你收檔啦」，認為是攻擊共產黨。

譚耀宗又提到一個黨長期執政帶來的問題，「長期執政好易出事」，他認為會出現貪腐、變得不進取甚至走向人民唾棄的階段，所以長期執政要自我完善和自我革命，他認為修憲中重要的是成立監察委員會，將打貪腐工作長期化、制恆常化和制度化。

譚耀宗說，要求問責官員宣誓效忠中國憲法的建議合理，因為問責官員屬中央任命，相信有關建議不會破壞一國兩制。

泛民條底線又會退

即係民賤聯心底認為共產黨係一黨專政？

咁"民主建港聯盟"即係港獨？